%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Egalité de sous-espaces vectoriels]
On note $u=\left( \begin{array}{c} -4\\4\\3 \end{array}\right), v=\left( \begin{array}{c} -3\\2\\1 \end{array}\right),~w=\left( \begin{array}{c} -1\\2\\2 \end{array}\right),~x=\left( \begin{array}{c} -1\\6\\7 \end{array}\right)$.
Montrer que $\Vect(u,v)=\Vect(w,x)$.
\begin{methode}
Pour montrer une égalité d'espace avec des sous-espaces vectoriels, on procède par double inclusion : si $E\subset F$ et $F\subset E$ alors $E=F$.\\Enfin, rappelons que si $(e_1,\cdots e_n) \in F^n$, alors $\Vect(e_1,\cdots,e_n)\subset F$, qui va nous servir ici.
\end{methode}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Montrons que $u$ et $v$ sont dans $\Vect(w,x)$. Dans ce cas, par propriété, $\Vect(u,v)\subset \Vect(w,x)$.\\~\\
Remarquons (ou démontrons selon la méthode de l'exercice précédent) que $u=5w -x$ donc $u\in \Vect(w,x)$. De même, $v= 4w -x$ donc $v\in \Vect(w,x)$. Par définition de l'espace vectoriel engendré, on en déduit donc $\boxed{\Vect(u,v)\subset \Vect(w,x)}$.\\~\\
De même, $w= u-v$ donc $w\in \Vect(u,v)$, et $x=4u-5v$ donc $x\in \Vect(u,v)$. Par définition de l'espace vectoriel engendré, on en déduit donc que $\boxed{\Vect(w,x)\subset \Vect(u,v)}$.\\~\\
Par double inclusion, $\Vect(u,v)=\Vect(w,)$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
